有冇人一樣好中意玩「互動電影式」/「步行模擬器」類遊戲？

互動式電影：該類型遊戲特點是以類似電影的方式呈現，且著重編劇

步行模擬器：遊戲嘅目的就只有不停咁「行走」，跟住作者嘅劇本一直推動前進

利申呢排見到YouTube推介隻game叫「to the moon」就去down左黎試下，玩完之後感動到流馬尿

之後發覺自己中意嘅game都係呢類(例如whats remain in Edith finch, 手機game：我在七年後等你)，唔知係咪人大左少左精力去玩d需要不停升Lv不斷失敗再調整嘅game，宜家嘅我反而更enjoy sit back and watch the show。

互動式電影/walk simulator類遊戲雖然本質上同電影好似(都係重視劇情同演出手法)，但就係提供到一種遊戲先有嘅獨特浸沉感，令你可以更加投入角色/遊戲世界，容易得到體會/共鳴。有時玩呢d game真係玩到感動到喊(當然劇本都好大影響)，亦有種治愈心靈嘅感覺

唔知遊戲台到有冇同好？有冇人可以推介呢類嘅game比我？

Tomb raider 2013計唔計玩完好似睇左一套好長既戲

底特律

超好玩

最中意 ，好似睇左套戲咁

HeavyRain

Death stranding

Detroit become human呢類？

依個正

同我一樣
覺得玩呢類game嘅情感投入仲大過睇戲

覺得升lv 好似對住d數字咁，用時間刷出黎咁

一講就係諗到What Remains of Edith Finch

Shawn~ !!!!!!!!!!!

唔係唔好玩嘅，但如果淨係得d數字升左冇其他得著，玩得耐會好有空虛感

係啊! 呢隻一直想玩但都未有時間玩住
隻game見評價都唔錯

呢隻個劇情其實我反而覺得麻麻(有少少冇頭冇尾咁)，但玩法、氣氛、投入感都好正，特別係玩法，創意直頭係滿分

一直都叫佢做劇情游戲，文字游戲，甚或是視覺小說。步行模擬器都係第一次聽。

鍾意呢類游戲既話一定要試試台灣既 OPUS地球計劃。日本手機游戲 我在七年後等着你。

Life is strange

我成日覺得呢隻眼高手低
特別係conan條線
好多疑團講唔通

買定係download先

本質上就係睇電影，有得互動咁解

to the moon續作，finding paradise都好正

life is strange 係我心目中嘅互動game神作
玩完真係會feel到一種淡淡嘅哀愁

Telltale Games
可惜間野收左皮
仲有beyond2souls

係真係同to the moon劇情上嘅續作定只係精神上續作d fd？

Detroit係另我愛上左呢類劇情向既"game"，尤其係Kara條線
之後重一野買返哂Quantic Dream出既game

Beyond: Two Soul又係正，根據主角既狀況用一種另一種手法講故事
sorry 1999不過講太白又會劇透

Beyond two souls

請問life is strange 1係唔係EP1-5？
咁有隻before the storm又係咩黎

我係PS4

walking dead！

Lee

係ep1-5
before the storm類似前傳？

Season 1 喊到仆街

個陣等佢出新season好痛苦
冇記錯要限時決定好鬼緊張

不過之後隻batman我就冇興趣

rich7 3 ds算唔算

來緊有咩類似既出?

[url]網址[/url]

before the storm係前傳
講正傳未開始前rachel 同chloe嘅故事

神作都未玩過
仲話自己鍾意依類型

我都鍾意玩呢類
個人推介rapelay
臭作

真係行路嘅GAME多唔多人有玩?
Whats remain in Edith finch
Everybody's Gone to the Rapture

同一班主角但第二個客

咁好似幾吸引 down落黎玩下先

Edith Finch 同Stanley 都有玩，兩款都好正
rapture就冇

代入感更強咁睇場戲

騎馬模擬器

主角條故事線都好正，第二集會比第一集講多少少主角之間嘅事
等緊今年嘅第三集

有時間嘅話建議玩埋finding paradise嘅前傳a bird story，講第二集個客細個嗰陣，主角唔會出現，雖然個人覺得有啲悶，但玩完再玩finding paradise代入感更高

還願，行路模擬器

Everybody's gone to the rapture

Beyond 2 souls 玩到將自己代入咗佢呀哥
保護妹妹同妹妹成長

outer wilds 最好玩既walking simulator.鍾意睇interstellar都應該鍾意

係dying simulator

前傳都正呀

變人

睇到先醒起
to the moon series last episode 應該會係2021 Q1出
叫 Impostor Factory

Hellblade: Senua's Sacrifice
隻驚配合左好多精神科專家，做選擇時會真係feel 到精神分裂

岩你

press x to not die
神作

真係出?
都等左好幾年 一路以為出唔到唔再出

基本上日式個啲RPG製作大師個堆遊戲都啱你玩，如果你玩to the moon既

coverfield

由冇timeline到之前講2020年尾到近期講delay去2021 Spring

好少人識

明明個玩法同宇宙觀都係神作level

可摸耳講多d，係玩d咩同背景設定係點架？

中間有一兩集無玩到
其實好想知佢個lab究竟有咩秘密同故仔講

其實咪即係著重劇情既rpg
推ff 9 10

探索冒險解謎
短途環遊太空
你由家鄉出發去外太空, 一路去唔同地方, 引導你去下一個地方, 直到解開世界謎底。
嚴格講唔算單純的步行模擬, 因為係需要「失敗後調整」。

有無玩過？

呢隻好似係LGBT game?

咁驚嚇？

until dawn
㩒錯qte搞到全員死清光

5個星球,各有自己既法則同規律,成個星球就係一個謎題.例如有個星球好似interstellar個水星球咁全部都係水,水位會一星上漲同下降.一路玩會逐漸了解成個世界同前人既故事,又會知道一d本身唔知點去既地方點去.隻game有多結局.隻game係open world,你探索邊度先都得,因為每個地方都有前人留低既線索指引你之後去邊,最終你都會探索晒所有地方

FAR:Lone Sails

鍾意步行simulator(death stranding), 但最憎互動式電影(telltale series, life is strange)

QWOP

唔同rpg，冇打機成份

rdr2

Hidden agenda 算唔算？

同fd一齊玩好正

until dawn

The Dark Pictures Anthology

The Wolf Among Us

little hope好過棉蘭號

Cyberpunk2077

真。模擬器

呢隻好玩

有Limbo, Inside feel

缺點係短

睇joseph anderson玩笑到仆街
講劇情呢隻應該係david cage最好
最搞笑係Fahrenheit

玩過Stanley，一定要玩埋個founder 嘅另一個作品The Beginner's Guide

推隻有啲唔一樣既，Gorogoa

唯一玩過2隻 firewatch / life is strange
本身冇耐性 睇戲 未玩到高潮位真係悶到仆街 仲要有少少解謎

個故仔有bug 同埋最尾揭曉個陣好似比人玩鳩左咁

Until dawn

Until dawn 其實好高質，新啲既有The Dark Pictures , 分三集出